<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<stati18n>
    <host>
        <name>https://kilian-paquier.fr/</name>
    </host>

    <file>
        <name>stati18n</name>
        <minified>false</minified>
    </file>

    <language>
        <!-- Menus -->
        <text id="about">
            <translation lang="fr">À propos</translation>
            <translation lang="en">About</translation>
        </text>
        <text id="experiences">
            <translation lang="fr">Expériences</translation>
            <translation lang="en">Experiences</translation>
        </text>
        <text id="formations">
            <translation lang="fr">Formations</translation>
            <translation lang="en">Education</translation>
        </text>
        <text id="skills">
            <translation lang="fr">Compétences</translation>
            <translation lang="en">Skills</translation>
        </text>
        <text id="portfolio">
            <translation lang="fr">Projets</translation>
            <translation lang="en">Projects</translation>
        </text>
        <text id="interets">
            <translation lang="fr">Intérêts</translation>
            <translation lang="en">Interests</translation>
        </text>
        <text id="contact">
            <translation lang="fr">Contact</translation>
            <translation lang="en">Contact</translation>
        </text>

        <!-- Intro -->
        <text id="intro-lead-in">
            <translation lang="fr">Stagiaire Consultant Innovation</translation>
            <translation lang="en">Innovation Consultant Intern</translation>
        </text>
        <text id="see-more">
            <translation lang="fr">Mon CV</translation>
            <translation lang="en">My resume</translation>
        </text>

        <!-- Dates -->
        <text id="today">
            <translation lang="fr">Aujourd'hui</translation>
            <translation lang="en">Today</translation>
        </text>
        <text id="june">
            <translation lang="fr">Juin</translation>
            <translation lang="en">June</translation>
        </text>
        <text id="august">
            <translation lang="fr">Août</translation>
            <translation lang="en">August</translation>
        </text>
        <text id="september">
            <translation lang="fr">Septembre</translation>
            <translation lang="en">September</translation>
        </text>

        <!-- À propos -->
        <text id="text-about">
            <translation lang="fr">Bienvenue sur mon portfolio et bonne lecture ! Je suis étudiant en double diplôme
                ingénieur informatique et maîtrise informatique (avec Polytech Tours et l'Université du Québec à
                Chicoutimi).
            </translation>
            <translation lang="en">Welcome on my portfolio and have a great reading ! I'm a student following a dual
                degree computer science engineer and master degree in computer science (with Polytech Tours and the
                University of Québec at Chicoutimi).
            </translation>
        </text>
        <text id="text-about-two">
            <!--<translation lang="fr">Je suis actuellement à la recherche d'un stage de fin d'études d'une durée de 6 mois
                en tant qu'ingénieur logiciel Java/JEE ou C#/.NET à Rennes.
            </translation>
            <translation lang="en">I'm currently looking for a 6 months final year internship as software engineer in
                Java/JEE or C#/.NET in Rennes.
            </translation>-->
        </text>
        <text id="text-about-three">
            <translation lang="fr">Passionné par l'informatique depuis la classe de 4e (où j'ai pu suivre un cours de
                HTML et CSS sur le Site du Zéro), ma principale qualité se porte sur le souci du détail car il est
                important pour moi de fournir des applications complètes qui facilitent l'expérience utilisateur (en
                prenant en compte le ressenti des utilisateurs finaux à chaque démonstration).
            </translation>
            <translation lang="en">Passionate by computer science since the 8th grade in the USA or the year 9 in the UK
                (where i attended a course in HTML/CSS on the website \"Site du Zéro\"), my main quality is my attention
                to detail because it is important for me to produce complete applications which facilitate the user
                experience (in taking into account the perception of the final users at every application presentation).
            </translation>
        </text>
        <text id="age">
            <translation lang="fr">Âgé de</translation>
            <translation lang="en">Aged of</translation>
        </text>
        <text id="age-part-2">
            <translation lang="fr">ans</translation>
            <translation lang="en">years</translation>
        </text>

        <!-- Expériences -->
        <text id="title-experiences">
            <translation lang="fr">Expériences professionnelles</translation>
            <translation lang="en">Professional experiences</translation>
        </text>
        <text id="subheading-alten">
            <translation lang="fr">Août 2020 à février 2021</translation>
            <translation lang="en">August 2020 to February 2021</translation>
        </text>
        <text id="subheading-eurosys">
            <translation lang="fr">Juin à août 2019</translation>
            <translation lang="en">June to August 2019</translation>
        </text>
        <text id="text-eurosys">
            <translation lang="fr">Pour mon stage de 4e année à Polytech Tours, j'ai travaillé chez Euro-Sys où j'avais
                deux missions. La première, analyser et comparer la version du framework (ExtJS) utilisé et la nouvelle
                version afin d'estimer les modifications et le temps nécessaires pour le changement de version sur
                l'ERP. La seconde, implémenter plusieurs fonctionnalité dans ce même ERP.
            </translation>
            <translation lang="en">For my 4th year internship in Polytech Tours, i worked at Euro-Sys where i had two
                missions. First, analyze and compare the used version of the framework (ExtJS) and the new version in
                order to estimate the required duration and modifications to update the ERP. Secondly, implement
                multiple features in this same ERP.
            </translation>
        </text>
        <text id="subheading-ddt">
            <translation lang="fr">Août 2018</translation>
            <translation lang="en">August 2018</translation>
        </text>
        <text id="text-ddt">
            <translation lang="fr">J'ai travaillé dans le cadre d'un CDD à la Direction Départementale des Territoires
                (DDT) dans le but de développer une application de recherche de dossiers manquants (taxes d'aménagement)
                et de génération de tableaux croisés : T.A.GEDOFIS.
            </translation>
            <translation lang="en">I worked within the scope of a fixed-term job at the Direction Départementale des
                Territoires (DDT) in order to develop an application to search missing case file (land planning tax) and
                to generate pivot tables : T.A.GEDOFIS.
            </translation>
        </text>
        <text id="subheading-ufcv">
            <translation lang="fr">Février, avril et août 2017</translation>
            <translation lang="en">February, April and August 2017</translation>
        </text>
        <text id="text-ufcv">
            <translation lang="fr">J'ai travaillé à l'Union Française des Centres de Vacances et de loisirs (UFCV) en
                tant que formateur BAFA. J'ai participé à trois sessions de formation, une session base (la découverte
                de la règlementation, des caractéristiques des jeunes, l'élaboration d'animations) et deux sessions
                d'approfondissement (diversification et agrandissement des connaissances).
            </translation>
            <translation lang="en">I worked at the Union Française des Centres de Vacances et de loisirs (UFCV) as youth
                worker trainer. I participated in three training sessions, a base session (discovery of the regulations,
                of the young's characteristics, creation of activities) and two \"in depth\" sessions (specialization
                and in depth study of this knowledge).
            </translation>
        </text>
        <text id="subheading-cgcv">
            <translation lang="fr">Juillet 2016 et 2017</translation>
            <translation lang="en">July 2016 and 2017</translation>
        </text>
        <text id="text-cgcv">
            <translation lang="fr">Sur deux colonies de vacances de trois semaines chacunes en Alsace, j'ai travaillé au
                CGCV (C'est Génial Comme Vacances) en tant qu'animateur. J'ai animé ces deux fois des jeunes de 6 à 12
                ans avec l'organisation d'activités, animations, grandes animations, sorties et veillées.
            </translation>
            <translation lang="en">I worked as youth worker at the CGCV (C'est Génial Comme Vacances) for two summer
                camps in Alsace. Those two times i animated the youngling from 6 to 12 years old with activities,
                animations, outings and evenings.
            </translation>
        </text>
        <text id="subheading-dreal">
            <translation lang="fr">Juin 2016</translation>
            <translation lang="en">June 2016</translation>
        </text>
        <text id="text-dreal">
            <translation lang="fr">Dans le cadre de mon stage de première année de PeiP (à Polytech Tours), j'ai
                travaillé à la Direction Régionale de l'Environnement, de l'Aménagement et du Logement (DREAL). Durant
                ce stage j'ai pu découvrir la mise à jour des serveurs ainsi que participer à la mise en place de la
                téléphone IP (branchements sur les switchs et dans les bureaux).
            </translation>
            <translation lang="en">For my 1st year internship in PeiP (at Polytech Tours), i worked at the Direction
                Régionale de l'Environnement, de l'Aménagement et du Logement (DREAL). During this internship, i had the
                opportunity to discover the update of servers and to participate in the establishment of the IP
                telephony (connection on switches and in offices).
            </translation>
        </text>

        <!-- Formations -->
        <text id="text-uqac">
            <translation lang="fr">Je réalise actuellement un double diplôme à l'Université du Québec à Chicoutimi
                (UQAC) pour obtenir une maîtrise informatique et un diplôme d'ingénieur informatique (avec Polytech
                Tours). J'ai pu approfondir mes connaissances en gestion de projet (cahier des spécifications,
                méthodologies Agile/Scrum et prédictive tel que en cascade et en V), en programmation objet, génie
                logiciel et qualité logicielle. Mais aussi mes compétences en développement.
            </translation>
            <translation lang="en">I'm currently fulfilling a dual degree at the University of Québec at Chicoutimi
                (UQAC) to obtain a master degree in computer science and a computer science engineering degree (with
                Polytech Tours). I improved my knowledge in projet management (functional specification, Scrum/Agile and
                predictive methodologies like waterfall and V), in object oriented development, software engineering and
                software quality. But also my skills in programming.
            </translation>
        </text>
        <text id="text-polytech">
            <translation lang="fr">J'étudie actuellement à Polytech Tours dans le cursus ingénieur informatique. J'ai pu
                apprendre différents langages de programmation mais aussi pu en apprendre davantage sur les systèmes
                répartis, le génie logiciel, la qualité logicielle, le cycle de vie d'un projet, l'algorithmie et la
                gestion de projet.
            </translation>
            <translation lang="en">I'm currently achieving a computer science engineering degree at Polytech Tours. I
                learned programming languages but i also reinforced my knowledge with courses about software
                engineering, software quality, distributed systems, life cycle of a project, algorithm and project
                management.
            </translation>
        </text>
        <text id="text-peip">
            <translation lang="fr">J'ai complété le Parcours des écoles d'ingénieurs Polytech (PeiP) en mathématiques et
                informatique (MI) à Polytech Tours. J'ai découvert quelques langages ainsi que réalisé deux principaux
                projets : le mouvement d'un moteur par la voix (en python avec une librairie de reconnaissance vocale
                existante) et une étude de création d'une ligne B pour le tramway de Tours.
            </translation>
            <translation lang="en">I completed the Parcours des écoles d'ingénieurs Polytech (PeiP) in mathematics and
                computer science at Polytech Tours. I discovered programming languages and realised two main projects :
                an engine movement with the voice (in python with an existing voice recognition library) and a tram
                creation study for a second line in Tours (France).
            </translation>
        </text>
        <text id="text-lycee">
            <translation lang="fr">Diplômé du baccalauréat filière S avec la spécialité mathématiques.</translation>
            <translation lang="en">High school diploma in chemistry, physics and mathematics with speciality in
                mathematics.
            </translation>
        </text>

        <!-- Compétences -->
        <text id="langages">
            <translation lang="fr">Langages</translation>
            <translation lang="en">Languages</translation>
        </text>
        <text id="tools">
            <translation lang="fr">Outils</translation>
            <translation lang="en">Tools</translation>
        </text>

        <!-- Projets -->
        <text id="close-project">
            <translation lang="fr">Fermer le projet</translation>
            <translation lang="en">Close project</translation>
        </text>

        <!-- Pointeuse -->
        <text id="title-pointeuse">
            <translation lang="fr">Pointeuse</translation>
            <translation lang="en">Punch clock</translation>
        </text>
        <text id="resume-pointeuse">
            <translation lang="fr">Java / Swing / MVC</translation>
            <translation lang="en">Java / Swing / MVC</translation>
        </text>
        <text id="abstract-pointeuse">
            <translation lang="fr">Lors de ma première année à Polytech Tours, afin de valider mes compétences en
                développement orienté objet avec Java, j'ai développé une pointeuse qui permet aux employés
                d'une entreprise d'enregistrer leurs heures de pointage. Le logiciel communique via TCP/IP entre les
                pointeuses et l'application centrale, celle-ci permettant de gérer les employés (ajout, modification,
                suppression), les départements et les managers. Enfin, si les pointeuses ne peuvent communiquer avec
                l'application centrale, elles enregistrent les pointages dans un fichier JSON qui sera par la suite
                transmis lorsque la communication sera de nouveau fonctionnelle.
            </translation>
            <translation lang="en">During my first year at Polytech Tours (in the engineer degree), to achieve my course
                in Java object oriented development i developed a software allowing employees (of companies) to punch in
                (clock in). This software communicates with TCP/IP to exchange information between punch clocks and the
                main app. This main app allows administrators to manage employees (creation, modification, deletion),
                departments and managers. If the communication cannot be, punch clocks serialize all the checks in a
                JSON file which is sent when that communication is ON again.
            </translation>
        </text>
        <text id="date-pointeuse">
            <translation lang="fr">Date : Janvier à juin 2018</translation>
            <translation lang="en">Date : January to June 2018</translation>
        </text>
        <text id="cours-pointeuse">
            <translation lang="fr">Cours : Programmation Java orientée objet</translation>
            <translation lang="en">Class : Java object oriented development</translation>
        </text>

        <!-- T.A.GEDOFIS -->
        <text id="resume-tagedofis">
            <translation lang="fr">Java / Swing / MVC</translation>
            <translation lang="en">Java / Swing / MVC</translation>
        </text>
        <text id="abstract-tagedofis">
            <translation lang="fr">Durant deux mois j'ai travaillé pour le compte de la DDT (Direction Départementale
                des Territoires) et j'ai été amené à développer une application de gestion des dossiers de taxes
                d'aménagement. Cette application est complémentaire à un logiciel national (qui enregistre les
                dossiers), car en effet celui-ci ne permet pas de rechercher les taxes non enregistrées (dossiers
                manquants). Mon application permet donc de rechercher ces dossiers afin de pouvoir par la suite
                contacter les communes pour les informer, mais permet aussi de générer des tableaux croisés pour fournir
                des statistiques sur le nombre de dossiers manquants par commune, par année et par type de taxe.
            </translation>
            <translation lang="en">For two months i worked at the DDT (Direction Départementale des Territoires) and i
                developed a software to manage records (taxes). This software is completing a national application
                allowing the backing-up of those records, in fact that software doesn't allow to search for missing
                records. Therefore, my application allows its users to search those missing records so this information
                can be transmitted to the municipalities. Also, my app can generate pivot tables to supply statistics
                about the number of missing records by year, municipality or by tax type.
            </translation>
        </text>
        <text id="date-tagedofis">
            <translation lang="fr">Date : Août 2018</translation>
            <translation lang="en">Date : August 2018</translation>
        </text>
        <text id="client-tagedofis">
            <translation lang="fr">Client : Direction Départementale des Territoires</translation>
            <translation lang="en">Client : Direction Départementale des Territoires</translation>
        </text>

        <!-- Projet liste d'étudiants -->
        <text id="title-students">
            <translation lang="fr">Listes d'étudiants</translation>
            <translation lang="en">Students' lists</translation>
        </text>
        <text id="resume-students">
            <translation lang="fr">Java / Swing / MVC / Planification</translation>
            <translation lang="en">Java / Swing / MVC / Planning</translation>
        </text>
        <text id="abstract-students">
            <translation lang="fr">Durant ma deuxième année à Polytech Tours, j'ai développé une application de
                génération de listes d'étudiants prenant en paramètre différentes caractéristiques (groupes, groupes
                d'anglais, redoublements, mobilités). En entrée de l'application, l'utilisateur fourni la liste des
                étudiants (avec les caractéristiques de chaque étudiant) puis, il peut choisir les différentes
                générations qu'il souhaite avec les caractéristiques souhaitées. L'exportation se fait dans un fichier
                Excel et les étudiants sont triés alphabétiquement.
            </translation>
            <translation lang="en">During my second year à Polytech Tours i developed a software allowing one of the
                University lecturer (in charge of the students' groups) to generate students' lists. In fact, every year
                he needs to generate the groups and it's a tedious task to do, therefore this application allows him to
                generate those students' lists with in input the file with all the students and their characteristics.
                Then he can choose how to generate those lists with the characteristics he wants (for instance the
                mobility and the english group).
            </translation>
        </text>
        <text id="date-students">
            <translation lang="fr">Date : Septembre à décembre 2018</translation>
            <translation lang="en">Date : September to December 2018</translation>
        </text>
        <text id="client-students">
            <translation lang="fr">Client : Enseignant chercheur</translation>
            <translation lang="en">Client : University lecturer and researcher</translation>
        </text>

        <!-- Qt patients -->
        <text id="resume-patients">
            <translation lang="fr">C++ / Qt / SQLite</translation>
            <translation lang="en">C++ / Qt / SQLite</translation>
        </text>
        <text id="abstract-patients">
            <translation lang="fr">Afin de valider un cours en développement logiciel C++ / Qt, j'ai développé une
                application Qt permettant la gestion de patients pouvant être utilisée pour une clinique médicale. Cette
                application permet la gestion des patients (création, modification et suppression), la gestion des
                médecins et employés de la clinique, la prise de rendez-vous et l'ordonnancement des rendez-vous sur une
                journée en fonctions des médecins et de la priorité des patients pour la raison de la consultation.
            </translation>
            <translation lang="en">To achieve a course in C++ / Qt software development, i developed an application to
                manage patients which can be used in a medical clinic. This software allows the management of patients
                (creation, modification, deletion), the management of doctors and employees, the appointments creation
                and the scheduling of appointments for a given day with the available doctors and the priority of each
                patient.
            </translation>
        </text>
        <text id="date-patients">
            <translation lang="fr">Date : Janvier à mars 2019</translation>
            <translation lang="en">Date : January to March 2019</translation>
        </text>
        <text id="class-patients">
            <translation lang="fr">Cours : Plateforme logicielle C++</translation>
            <translation lang="en">Class : Software platform C++</translation>
        </text>

        <!-- Gestion EPI -->
        <text id="title-epi">
            <translation lang="fr">Gestion EPI</translation>
            <translation lang="en">PPE Management</translation>
        </text>
        <text id="resume-epi">
            <translation lang="fr">Web / Management / Planification</translation>
            <translation lang="en">Web / Management / Planning</translation>
        </text>
        <text id="abstract-epi">
            <translation lang="fr">Lors de ma deuxième année à Polytech Tours, j'ai travaillé avec sept autres étudiants
                pour le compte du lycée agricole des Fondettes à Tours. Nous avons développé une application afin de
                faciliter la gestion de leurs EPI, en effet jusqu'ici toute la vérification se faisait par papier et la
                conservation dans un local (pratique mais fastidieux dans la durée). Notre application permet donc
                aujourd'hui de faire la vérification de ces EPI directement ligne et le stockage se fait dans une base
                de données. Nous avons développé plusieurs fonctionnalités, avec tout d'abord l'enregistrement et la
                connexion de vérificateurs. Mais aussi l'insertion, vérification et suppression des EPI (automatique
                selon leur durée de vie et / ou leur mise au rebut ou en quarantaine dans le cas où ils seraient
                endommagés). Enfin, nous permettons le suivi des EPI via plusieurs tableaux (quarantaine, rebut, EPI en
                fin de vie) et la génération de fichiers PDF pour les vérifications (afin d'avoir un format papier si
                besoin) et pour les tableaux. Pour le développement, nous avons utilisé les langages HTML, CSS, JS et
                PHP avec JQuery et CodeIgniter (framework PHP).
            </translation>
            <translation lang="en">During my second year at Polytech Tours, i worked with seven other students on behalf
                of the agricultural high school of Fondettes in Tours. We developed a software allowing them to manage
                their PPE, in fact until that time (May 2019) they were doing their checks on paper. Our software
                allows them today to do those checks directly on the internet with storage inside a database. We created
                some features as register and login for inspectors. But also insertion, check and deletion of PPE
                (automation of the deletion when PPE are at the end of their lives, or if they are in reject or
                quarantine). Finally, we allow the monitoring of those PPE with multiple tables (quarantine, reject, end
                of life) and the generation of PDF files for PPE checks (paper format if needed) and for tables. For the
                development of this application we used HTML, CSS, JS and PHP with JQuery and CodeIgniter (PHP
                framework).
            </translation>
        </text>
        <text id="date-epi">
            <translation lang="fr">Date : Janvier à mai 2019</translation>
            <translation lang="en">Date : January to May 2019</translation>
        </text>
        <text id="client-epi">
            <translation lang="fr">Client : Lycée agricole des Fondettes - Tours</translation>
            <translation lang="en">Client : Lycée agricole des Fondettes - Tours</translation>
        </text>

        <!-- Flotte de camions en Java -->
        <text id="title-trucks-java">
            <translation lang="fr">Flotte de camions</translation>
            <translation lang="en">Trucks' fleet</translation>
        </text>
        <text id="resume-trucks-java">
            <translation lang="fr">JEE / Struts 2 / JDBC / Bootstrap</translation>
            <translation lang="en">JEE / Struts 2 / JDBC / Bootstrap</translation>
        </text>
        <text id="abstract-trucks-java">
            <translation lang="fr">Lors de mon année de mobilité à l'Université du Québec à Chicoutimi, j'ai pu
                travailler sur un projet de développement en Java (application struts 2 avec JDBC). Par équipe, nous
                devions réaliser une application dite \"d'entreprise\" afin de manipuler le développement de grosses
                applications (de nombreuses classes - au minimum uen vingtaine - avec de nombreuses fonctionnalités
                incluant des modèles création / modification / visualisation / suppression des entités). Dans mon cas,
                cette application portait sur la gestion d'une flotte de camions. Nous avons donc (mon équipe) organisé
                l'application sous forme de commandes. Les clients peuvent s'enregistrer et se connecter puis passer une
                commande dans laquelle ils vont fournir les marchandises qu'ils veulent transporter, la date de départ
                souhaitée ainsi que le lieu de départ et le lieu d'arrivée. Par la suite le client peut consulter ses
                commandes et les livraisons associées. Côté \"opérateur\", on peut gérer les camions, remorques, les
                employés et les commandes. C'est-à-dire qu'une fois la commande réalisée par le client celle-ci sera
                associée à une ou plusieurs livraisons par l'opérateur qui y ajoutera le camion de transport, le
                conducteur, la remorque, la date de départ réelle et la date d'arrivée estimée.
            </translation>
            <translation lang="en">During my year abroad at the University of Québec at Chicoutimi, i worked on a web
                application in Java (with struts 2 and JDBC). By teams we had to develop a business application with
                multiple classes (at least twenty) with multiple features with CRUD (create, request, update,
                delete). In my case, that software was about managing a truck fleet. Therefore, we organized our
                application based on orders, in fact, clients can register and login then they can place orders in which
                they supply information about their goods (merchandises), the desired departure date, the departure
                address and the arrival address. Then clients can follow their orders and associated deliveries. On
                the \"operator\" side, we can manage trucks, trailers, employees and orders. Namely, when a client place
                an order, an operator has to create the associated delivery(ies) in which he will provide the
                transport's truck, the trailer, the real departure date and the estimated arrival date.
            </translation>
        </text>
        <text id="date-trucks-java">
            <translation lang="fr">Date : Septembre à novembre 2019</translation>
            <translation lang="en">Date : September to November 2019</translation>
        </text>
        <text id="course-trucks-java">
            <translation lang="fr">Cours : Applications d'entreprise</translation>
            <translation lang="en">Class : Business applications</translation>
        </text>

        <!-- Flotte de camion en .NET -->
        <text id="title-trucks-net">
            <translation lang="fr">Flotte de camions</translation>
            <translation lang="en">Trucks' fleet</translation>
        </text>
        <text id="resume-trucks-net">
            <translation lang="fr">C# / .NET / EF6 / Razor / MS SQL</translation>
            <translation lang="en">C# / .NET / EF6 / Razor / MS SQL</translation>
        </text>
        <text id="abstract-trucks-net">
            <translation lang="fr">Lors de mon année de mobilité à l'Université du Québec à Chicoutimi, j'ai pu
                travailler sur un projet de développement en .NET (application web MVC avec Razor et EF6 - base de
                données MS SQL -). Par équipe, nous devions réaliser une application dite \"d'entreprise\" afin de
                manipuler le développement de grosses applications (de nombreuses classes - au minimum uen vingtaine -
                avec de nombreuses fonctionnalités incluant des modèles création / modification / visualisation /
                suppression des entités). Dans mon cas, cette application portait sur la gestion d'une flotte de
                camions. Nous avons donc (mon équipe) organisé l'application sous forme de commandes pour les clients.
                Les clients peuvent s'enregistrer et se connecter puis passer une commande dans laquelle ils vont
                fournir les marchandises qu'ils veulent transporter, la date de départ souhaitée ainsi que le lieu de
                départ et le lieu d'arrivée. Par la suite le client peut consulter ses commandes et les livraisons
                associées. Côté \"opérateur\", on peut gérer les camions, remorques, les employés et les commandes.
                C'est-à-dire qu'une fois la commande réalisée par le client celle-ci sera associée à une ou plusieurs
                livraisons par l'opérateur qui y ajoutera le camion de transport, le conducteur, la remorque, la date de
                départ réelle et la date d'arrivée estimée.
            </translation>
            <translation lang="en">During my year abroad at the University of Québec at Chicoutimi, i worked on a web
                application in .NET (with web MVC, Razor and EF6 - MS SQL database -). By teams we had to develop a
                business application with multiple classes (at least twenty) with multiple features with CRUD (create,
                request, update, delete). In my case, that software was about managing a truck fleet. Therefore, we
                organized our application based on orders, in fact, clients can register and login then they can place
                orders in which they supply information about their goods (merchandises), the desired departure date,
                the departure address and the arrival address. Then clients can follow their orders and associated
                deliveries. On the \"operator\" side, we can manage trucks, trailers, employees and orders. Namely, when
                a client place an order, an operator has to create the associated delivery(ies) in which he will provide
                the transport's truck, the trailer, the real departure date and the estimated arrival date.
            </translation>
        </text>
        <text id="date-trucks-net">
            <translation lang="fr">Date : Novembre à décembre 2019</translation>
            <translation lang="en">Date : November to December 2019</translation>
        </text>
        <text id="course-trucks-net">
            <translation lang="fr">Cours : Applications d'entreprise</translation>
            <translation lang="en">Class : Business applications</translation>
        </text>

        <!-- Application android Share Your Fit -->
        <text id="title-androidapp">
            <translation lang="fr">Share Your Fit</translation>
            <translation lang="en">Share Your Fit</translation>
        </text>
        <text id="resume-androidapp">
            <translation lang="fr">Android (Java) / Firebase</translation>
            <translation lang="en">Android (Java) / Firebase</translation>
        </text>
        <text id="resume-androidapp-popup">
            <translation lang="fr">Android (Java) / Firebase (Authenfication, Storage, Collections)</translation>
            <translation lang="en">Android (Java) / Firebase (Authenfication, Storage, Collections)</translation>
        </text>
        <text id="abstract-androidapp">
            <translation lang="fr">Dans l'objectif de valider mon cours de plateformes mobiles, j'ai travaillé avec deux
                étudiants sur une application de partage d'entraînements sportifs à la salle de sport. L'objectif
                principal étant de permettre aux adeptes (utilisateurs des salles de sport) de visualiser le
                fonctionnement des machines dans les salles de sport (à travers des exercices partagés par les adeptes
                et coachs). L'adepte peut prendre connaissance de ce fonctionnement avec le scan d'un QR Code présent
                sur la machine, qui le renverra vers l'application avec la liste des exercices liés à cette machine.
                Sinon, il peut toujours visualiser la liste de tous les exercices dans l'application et réaliser des
                recherches à travers des tags.
            </translation>
            <translation lang="en">In the objective of confirming my course in mobile platforms, i worked with two
                students on a workout sharing application for gyms. The principal purpose is to allow adepts (gym users)
                to view the operation of a machine through clips (submitted by adepts and coaches). The adept can learn
                how a machine works by scanning a QR Code placed on it. Moreover, adepts can also view the full list
                of trainings in the application and make researches through tags.
            </translation>
        </text>
        <text id="date-androidapp">
            <translation lang="fr">Date : Avril 2020</translation>
            <translation lang="en">Date : April 2020</translation>
        </text>
        <text id="course-androidapp">
            <translation lang="fr">Cours : Plateformes mobiles</translation>
            <translation lang="en">Class : Mobile platforms</translation>
        </text>

        <!-- Jeu for the berry -->
        <text id="title-fortheberry">
            <translation lang="fr">For The Berry</translation>
            <translation lang="en">For The Berry</translation>
        </text>
        <text id="resume-fortheberry">
            <translation lang="fr">Unity / C# / Perforce</translation>
            <translation lang="en">Unity / C# / Perforce</translation>
        </text>
        <text id="abstract-fortheberry">
            <translation lang="fr">Dans le cadre d'un cours de développement de jeux vidéo, j'ai travaillé avec sept
                autres étudiants sur un jeu nommé For The Berry. Nous avons développé (hors animations que nous avons
                récupéré sur Mixamo et designs des objets, personnages et armes que nous avons récupéré dans des banques
                de mesh et prefabs) le prototype du jeu de A à Z en passant par l'écriture de l'histoire (background),
                l'incrustation des personnages et ennemis dans le jeu, le comportement des ennemis, l'incrustation des
                armes avec les dégâts. Pour le développement nous avons utilisé l'outil de versionning Perforce
                (très utilisé pour le développement de jeux vidéo), Unity pour le moteur de jeu et Rider en tant
                qu'IDE. Nous avons fonctionné en méthodologie Scrum avec quatre sprints et une répartition des tâches
                via Trello.
            </translation>
            <translation lang="en">For The Berry is a game developed with seven other students for a course in video
                games. We used animations from Mixamo and mesh and prefabs from online banks. We developed the game's
                prototype passing by the writing of the story (background), the embedding of the characters and enemies
                (and their behaviour) in the game. For the development, we used Perforce as versioning tool, Unity as
                game engine and Rider as IDE. We worked with the Scrum methodology with four sprints and Trello to
                divide tasks.
            </translation>
        </text>
        <text id="date-fortheberry">
            <translation lang="fr">Date : Janvier à avril 2020</translation>
            <translation lang="en">Date : January to April 2020</translation>
        </text>
        <text id="course-fortheberry">
            <translation lang="fr">Cours : Laboratoire de jeux vidéo</translation>
            <translation lang="en">Class : Video games lab</translation>
        </text>

        <!-- Intérêts -->
        <text id="tv-shows">
            <translation lang="fr">Séries</translation>
            <translation lang="en">TV Shows</translation>
        </text>
        <text id="video-games">
            <translation lang="fr">Jeux vidéo</translation>
            <translation lang="en">Video games</translation>
        </text>
        <text id="travels">
            <translation lang="fr">Voyages</translation>
            <translation lang="en">Travels</translation>
        </text>
        <text id="movies">
            <translation lang="fr">Films</translation>
            <translation lang="en">Movies</translation>
        </text>

        <!-- Contact -->
        <text id="contact-me">
            <translation lang="fr">Me Contacter</translation>
            <translation lang="en">Contact me</translation>
        </text>
        <!-- Placeholders dans le fichier stati18n.js dans une fonction car impossible de set un input ici -->
        <text id="button-send">
            <translation lang="fr">Envoyer votre message</translation>
            <translation lang="en">Send your message</translation>
        </text>

        <!-- Footer -->
        <text id="internationalisation">
            <translation lang="fr">Internationalisation avec</translation>
            <translation lang="en">Internationalization with</translation>
        </text>
        <text id="framework">
            <translation lang="fr">Réalisé avec</translation>
            <translation lang="en">Designed with</translation>
        </text>
        <text id="references">
            <translation lang="fr">Références sur les images</translation>
            <translation lang="en">Image references</translation>
        </text>
        <text id="get-back">
            <translation lang="fr">Retour au portfolio</translation>
            <translation lang="en">Return to my portfolio</translation>
        </text>
        <text id="close-page">
            <translation lang="fr">Fermer la page</translation>
            <translation lang="en">Close page</translation>
        </text>
        <text id="references-click">
            <translation lang="fr">Cliquez ici</translation>
            <translation lang="en">Click here</translation>
        </text>
    </language>
</stati18n>
